{
    "question": "diket x1 dan x2 akar akar persamaan kuadrat 2\u00a0- x + 4 = 0. susunlah persamaan kuadrat baru yg akar akarnya x1 . x2 dan x1 + x2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika pers x\u00b2-x+4=0 maka x1 + x2 = 1 dan x1x2= 4<br>mis\u00a0\u03b1 dan\u03b2 akar2 pk baru maka<br>\u03b1+\u03b2=x1x2 +(x1+x2) = 5 dan\u00a0\u03b1\u03b2= x1x2.(x1+x2)=4<br>jadi pk baru x\u00b2-( jumlah akar)x + hasil kali akar = 0<br>\u00a0 \u00a0x\u00b2- 5)x + 4r = 0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1perhatikan-2-kertas-hvs-yang-berukuran-a5-dan-f4-tanpa-menguku-375",
            "question": "1.Perhatikan 2 kertas HVS yang berukuran A5 dan F4. Tanpa mengukurnya terlebih dahulu, ketas HVS manakah yang lebih luas permukaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih luas F4 karena\u00a0<br>A, semakin besar semakin kecil luasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-umur-ayah-dan-kakek-adalah-32-tahun-jika-umur-ayah-diband-941",
            "question": "selisih umur ayah dan kakek adalah 32 tahun jika umur ayah dibanding umur kakek sma dengan 5:9 maka umur ayah 4 tahun yg lalu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "32 \u00f7 4 = 8 ( asal dari 4 adalah 9-5)<br>8\u00d75 = 40 \u00b7 4 = 36 <br>jadi umur ayah 4 tahun lalu adalah 36 tahun<br><br>itu menurutq<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-dengan-u3-u5-u7-u9-104-nila-151",
            "question": "Diketahui barisan aritmetika dengan U3 + U5 + U7 + U9 = 104. Nilai U6 adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui barisan aritmetika dengan U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104.</p><p><strong>Barisan Aritmatika</strong> adalah \u00a0suatu barisan dengan selisih antara dua suku yang berurutan selalu tetap.</p><p>Rumus : Un = a + (n - 1)b</p><p><strong>Deret Aritmatika</strong> adalah jumlah suku \u2013 suku barisan aritmatika</p><p>Rumus : Sn = \u00b9/\u2082 n (a + Un)</p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></em></p><p><strong>Diketahui:</strong></p><p>U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104</p><p><strong>Ditanya:</strong></p><p>Nilai U\u2086 = ... ?</p><p><strong>Jawab:</strong></p><p>Ingat Un = a + (n - 1)b</p><p>U\u2083 = a + (3 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 2b</p><p>U\u2085 = a + (5 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 4b</p><p>U\u2087 = a + (7 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 6b</p><p>U\u2089 = a + (9 - 1)b</p><p> \u00a0 \u00a0 = a + 8b</p><p>U\u2083 + U\u2085 + U\u2087 + U\u2089 = 104</p><p>a + 2b + a + 4b + a + 6b + a + 8b = 104</p><p>4a + 20b = 104</p><p><em><strong>a + 5b = 26</strong></em></p><br><p>Un = a + (n - 1)b</p><p><em><strong>U\u2086 = a + (6 - 1)b</strong></em></p><p><em><strong> \u00a0 \u00a0 = a + 5b</strong></em></p><p><em><strong> \u00a0 \u00a0 = 26</strong></em></p><br><p><u><em><strong>Jadi Nilai U\u2086 adalah 26</strong></em></u></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bab barisan dan deret aritmatika dapat disimak pula di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/13759951</li><li>brainly.co.id/tugas/4240841</li><li>brainly.co.id/tugas/1509694</li><li>brainly.co.id/tugas/12054249</li></ul><h3>===========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.2</p><br><p><strong>Kata kunci </strong>: barisan aritmatika, deret aritmatika, suku pertama, beda, suku ke-n, jumlah n suku pertama</p><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-399",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos a= a.b/panjanga xpanjangb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(12+6+2)/\u221a14\u221a29",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persaman-m-14x2m0-mempunyai-akar-real-tentukan-m-yang-memen-534",
            "question": "Persaman (m-1)+4x+2m=0 mempunyai akar real. Tentukan m yang memenuhi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(m-1)+4x+2m=0<br></span><br><span>m-1+4x+2m=0<br>3m</span><span>+4x=1<br>3m=1-4x<br>m=(1-4x)/3<br>m=(1/3)-(4x/3)<br>maybe :D<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-keliling-segitiga-apa-aku-lupa-hehehe-230",
            "question": "Rumus keliling segitiga apa ? aku lupa hehehe",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sisi 1 + sisi 2 + sisi 3\u00a0<br>jadi hanya tinggal menjumlahkan ketiga sisinya saja :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keliling =\u00a0sisi + sisi + sisi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-bilangan-membentuk-barisan-aritmatika-jika-jumlah-keti-567",
            "question": "tiga buah bilangan membentuk barisan aritmatika. jika jumlah ketiga bilangan itu 30, sedangkan hasil kalinya 640, tentukan ketiga bilangan tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal barisannya : (a-b) , a , dan (a+b)<br>(a-b) + a +(a+b) = 30<br>3a = 30<br>a = 10<br>Hasil kali : <br>(a-b).a.(a+b) = 640<br>(10-b).10.(10+b) = 640<br>100 - b\u00b2 = 64<br>100 - 64 - b\u00b2 = 0<br>36 - b\u00b2 =0<br>b = 6 \u2228 b =\u00a0- 6 =&gt; pilih saja b = 6<br>maka barisannya : (10-6) , 10 , (10+6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 4, 10, 16<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b,a,a+b BA \u00a0jumlah ketiga bil = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3a = 30 maka a = 10<br>(a-b)a(a+b) = 640 maka \u00a010(10-b)(10+b) = 640\u21d4 100 - b\u00b2= 64 maka b = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau b = -6<br>ketiga bil itu adalah 4,10,16 atau 16,10,4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-tentang-konsep-dasar-sudut-347",
            "question": "Deskripsi tentang konsep dasar sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut adalah titik yang dibentuk oleh 2 garis yang bersinggungan atau berpotongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-2-ruang-kelas-butuh-15-orang-pekerja-dalam-waktu-370",
            "question": "Untuk membangun 2 ruang kelas\u00a0butuh 15 orang pekerja dalam waktu 50 hari, setelah 20 hari\u00a0berjalan terhenti karena suatu sebab selama 5 hari. berapa tambahan pekerja agar tetap selesai dalam waktu 50 hari ?    hayo siapa yang bisa,\u00a0tolong ya teman-teman saya lupa maaf nih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 pekerja<br><br>setellah bekerja 20 hari,sisa<br>30 hari = 15 pekerja yang selesaikan<br><br>libur 5 hari<br>25 hari = x orang<br><br>jawab:<br>30 / 25 = x / 15<br>30 \u00d7 15 = 25x<br>450 = 25x<br>18 orang = x<br><br>jumlah yang harus ditambah:<br>18 - 15 = 3 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}